\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.45cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Veränderung und Wandel}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Veränderung und Wandel}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Aufgabe 1}
Meine Wochenanalyse für die KW 13 2021:
\begin{itemize}
    \item[Vision:] Ich bin meiner Vision ein Full-Stack-Entwickler zu werden näher gekommen dadurch dass ich mich weiter in die relevanten Themengebiete (Angular-Databinding, Angular-Routing, REST-API\dots) einarbeiten konnte.
    \item[Ziele:] Mir war es möglich die mir gestellten Tickets zur vollen Zufriedenheit abzuarbeiten und mir Zeit für meine Familie zu nehmen.
    \item[Erlernets:] Neue Technologien und mit meinem Vater an einem Hobbyprojekt gearbeitet. Dieses hat mir Ideen gegeben welche auch im beruflichen Kontext umgesetzt werden könnten. (ToDo für diese Woche)
    \item[Verbesserungen:] Ich war sehr leicht ablenkbar und hatte keinen deutlichen Fokus bei einzelnen Projekten. Dies möchte ich erreichen indem ich feste Screen-Time in meinem Tagesablauf implementiere.
    \item[Zeitdiebe:] Unfokussiert die Zeit verstreichen lassen und diese nicht für Hobbys oder der Resilienz genutzt.
    \item[Spaß:] Besonders viel Spaß hat mir das Lernen neuer Skills gemacht sowie der Ausgleich beim Spazieren oder die Zeit mit meinem Vater. Dies MUSS in Zukunft regelmäßig stattfinden.
    \item[Geärgert]: Geärgert habe ich mich über mich selbst, als ich festgestellt hatte wie viele Tasks ich vor mir herschiebe, ob es das Sammeln der Unterlagen für die Steuer ist, oder dieses Modul\dots \newline In Zukunft möchte ich Aufgaben terminieren und bis zu diesem Datum abgearbeitet haben.
    \item[faule Kompromisse:] Diese hatte ich diese Woche nicht da ich im laufe dieses Jahr ein für mich ``magisches Wort'' gelernt habe: ``NEIN''\newline Bisher habe ich meist zu Anfragen ob ich bei einem Projekt/Problem unterstützen konnte meist Ja gesagt, ohne zuvor meine zeitliche Auslastung zu prüfen.\newline Dies habe ich vorallem durch diese Aussage: ``If it's not a hell yes, it's NO'' lernen müssen\dots
    \item[positiv beeinflusst:] Positiv hat mich besonders meine Freundin beeinflusst, Sie gibt mir selbst rückendeckung wenn ich gerade für den Haushalt keine Zeit habe aufgrund von Studium, selbständigkeit sowie meinen eigenen Weiterbildungen.
    \item[Leistung gehindert:] Ich selbst habe mich daran gehindert eine bessere Leistung in dieser Woche Abzulegen.
    \item[gut gelungen:] Gut gelungen ist mir die Aufarbeitung im Modul WebGIS, durch meine Vorerfahrungen konnte ich hier innerhalb einer Woche dieses Modul vollumfänglich abschließen. Jedoch werde ich von diesem Erfolg nicht langfristig profitieren\dots
\end{itemize}
\newpage

\section*{Aufgabe 2}
Meine Erfolgsliste:
\begin{itemize}
    \item Mein ``Humankapital''\newline
    Wenn mir jemand vor 5 Jahren gesagt hätte, dass ich nun eine GmbH gegründet hätte, meine erste Immobilie besitze und auch noch ein Masterstudium bestreite hätte ich dieser Person nicht geglaubt. Bei meinem beruflichen Werdegang war nicht zu ahnen, dass ich ``doch noch mal die Kurve bekommen würde''.\newline
    Dies habe ich jedoch einem schlechten Vorbild bei der Bundeswehr zu verdanken auf welches ich hier kurz eingehen möchte: Es war ein Kamerad welcher vor der Bundeswehr im Maschinenbau tätig war und diesen Beruf nicht mehr ausüben wollte, sein Alltag sah jedoch so aus, dass er nach der Dienstzeit direkt den Fernsehr angeschaltet hatte und nichts Produktives tat. Nach seinen 8 Jahren Dienstzeit verließ er die Bundeswehr und aufgrund seiner beruflichen Ausbildung und persönlichen Eingung ging er zurück zu seinem alten Arbeitgeber.\newline\newline
    Dadurch habe ich für mich gelernt, wenn man etwas erreichen möchte muss man hierfür auch Zeit investieren, also machte ich Dienstzeitbelgeitend die Ausbildung zum Geomatiker, akademischen Geoinformatiker sowie zum Wirtschaftsfachwirt und nun den Master Geoinformationssysteme.
    \item Meine Unternehmerische ``Erfolge''\newline
    Für mich sind es zwar keine wirklichen Erfolge sondern vielmehr das Ergebniss meines Interesses an neuer Technologie, welche mich dazu bringt immer neue Dinge zu testen und mich in diese Bereiche zu vertiefen.\newline
    Ein guter Freund meinte mal, es gäbe zwei arten von Menschen, welche die Ihr Fachbereich finden und hier in die tiefe Graben und allrounder welche überall etwas Wissen aufsammeln aber immer an der oberfläche Graben. Jedoch war er sich sicher, dass ich nicht nur an der Oberfläche grabe und dennoch an mehreren Stellen einen Schacht grabe\dots
    \item Mein berufliches Netzwerk \newline
    Besonders als Freiberufler ist es besonders wichtig ein gut funktionierendes Netzwerk zu besitzen, dies hatte mir in der Vergangenheit sehr geholfen. Beispielsweise benötigte ich für einen Auftrag spontan Hardware zur Vermessung eines Parkplatzes, keine 10 Minuten nachdem ich sechs Personen angefragt hatte hätte ich innerhalb von 30 Minuten 3 Geräte ausleihen können\dots\newline
    Ein weiteres Beispiel sind Anfragen welche ich über mein Netzwerk erhalte, natürlich sind nicht alle Anfragen direkt ein guter Einstieg in die Aquise dennoch ist es sehr hilfreich diese zu erhalten.
    \item Meine Zukunftspläne\newline
    Ich persönlich habe an mich selbst das Ziel gestellt nicht wie meine Eltern zu leben bis die Rente irgendwann kommen wird\dots Sofern ich noch eine ataatliche Rente erhalten werde\dots\newline
    Daher habe ich mir das Ziel der finanziellen Unabhängigkeit gestellt, d.h. ich möchte irgendwann von meinem Kapital leben können. Geplant ist dies mit 45 zu erreichen, jedoch nicht ohne auch in der Gegenwart zu leben!
\end{itemize}
Was ich zukünftig besser machen möchte:
\begin{itemize}
    \item Zeitplanung:\newline
    Ich beabsichtige meine eigene Zeitplanung viel besser zu Optimieren und keine Aufgaben vor mir herzuschieben, dies möchte ich absofort erreichen indem ich einen Montsplan aufstelle welche größeren Projekte ich in welcher Woche abschließen möchte bzw. muss und hierfür auch genügend Zeit einplane.
    \item Umweltaktivist:\newline
    Einen wirklichen Aktivismus möchte ich nicht betreiben viel mehr bewusster Konsomieren und nach Möglichkeit all meine eigenen Umwelteinflüsse nachhaltig beseitigen oder mindestens Kompensieren. Dies können kleine Schritte sein wie das Wechseln zu einer nachhaltigen Bank, Stromanbieter\dots oder auch aktiv die Umwelt zu verbessern und mich bei Organisationen als Entwickler einbringen.\newline
    Jedoch möchte ich hierfür erst meine eigene Zeitplanung unter kontrolle bekommen um absehen zu können wie viel Zeit ich hierfür aufbringen kann und möchte.
\end{itemize}
Diese Wünsche/Ziele sind bereits in meinem Umfeld bekannt, da ich selbst mir gerne druck von Außen mache, nach dem Motto:\newline
\begin{center}
    Wenn ich dies kommuniziere und nicht umsetze bin ich selbst nicht glaubwürdig und mein Wort ist nichts wert.    
\end{center}

\section*{Aufgabe 3}
\begin{itemize}
    \item[KO-Phase:] Ich habe aktuell mehr Anfragen als kapazitäten, habe jedoch noch nicht den Schritt gewagt Personal anzustellen, somit vergleiche ich verschiedene Anfragen gegeneinander und wähle die, welche mich mein Ziel näher bringen ein Full-Stack-Entwickler zu werden. Somit fällt bereits jede Anfrage weg welche überspitzt lautet: Klicker mir eine Homepage mit einen Baukastensystem zusammen.
    \item[Auslosung:] Mein größtes Glück hatte ich bisher damit meinen größten und treusten Kunden zu finden. Ich hatte als Drohnenpilot im Vorfeld ein oder zeimal für diesen Befliegungen durchgeführt, auf einer Geo-Messe sprach ich die Gründer an und stelle mich vor, im laufe des Gesprächs und bei einem Bier frage ich Sie frei herraus was aktuell ihr größtes Problem sei. Daraufhin antworteten Sie: Einen GIS-Entwickler zu finden welcher Ihr Produkt vorranbringt und bezahlbar ist. Somit sprang ich direkt anboard, als Praktikant, welcher von der Bundeswehr freigestellt wurde und konnte erste gehversuche im Startup-Umfeld wagen.
    \item[Startaufstellung:] Alles gegeben hatte ich letztes Jahr um zwei Projekte vor dem ``gegen die Wand fahren'' zu retten. Dies war für mich eine extrem belastung welche drei Wochen arbeitszeiten von bis zu 18 Stunden forderte. Tagsüber beflog ich Solaranlagen für das Startup, da ein Pilot ausgefallen war und davor und danach entwickelte ich einen Interaktiven Viewer für eine Kirche \url{http://schlosskirche-pforzheim.guide/}.
    \item[Freigabe:] Mein motivierenster Fan bin ich selbst wenn es darum geht etwas neues zu lernen, danach folgt meist der Kunde oder mein Umfeld welches diese form der Umsetzung so noch nicht gesehen hat und von der technischen Umsetzung begeistert ist.
    \item[Abtasten:] Beführworter sind für mich meist wenig Motivierend, natürlich freue ich mich über den zuspruch, dennoch motivieren mich Kritiker oder der Satz: ``Das geht nicht, das müssen Sie so und so machen\dots'' am meisten. In einem Kurs bezüglich GIS bei der Bundeswehr sagte der Dozent einal: ``Das müssen Sie auf diese Weise machen, d.h. es ist nicht Interaktiv und es bedarf immer geschultes Personal''. Meine Motivation war geweckt und ich schrieb ein Script welches das ``Qualifizierte Personal'' zumindest für diese Aufgabenstellung ersetzte.
    \item[Beschleunigung:] Mitlerweile außerhalb einer Behörde sind die Nutzer meist sehr aufgeschlossen sofern die Projekte ihnen das Leben vereinfachen und somit einen Mehrwert für den Nutzer bringen. Innerhalb der Bundeswehr war dies leider nicht der Fall.
    \item[Schlussspurt:] Innerhalb meiner Tätigkeit ist der Schlussspurt meist das Testen ob das neue Feature ohne Probleme auf allen Entgeräten funktioniert und auch ob der unerfahrene Nutzer mit dem Feature zurecht kommt. Bei einem selbst schlecht sich meist die Betriebsblindheit ein, bzw. man weiß genau was man machen muss damit es funktioniert.
    \item[Jagd um die Medaillen:] Mein erfolgreichstes Projekt welches ich bisher technisch alleine umgesetzt habe die Präsentation der Schlosskirche im Internet: \url{http://schlosskirche-pforzheim.guide/}.
\end{itemize}
\newpage

\section*{Aufgabe 4}
Für Ideen kämpfen, aber fair\dots
\begin{enumerate}
    \item in der Zusammenarbeit, eine Person kann viele Ideen haben, viele Personen haben jedoch mehr.
    \item denn auch anderen Personen gute Ideen zutrauen, vielleicht versteht man diese nicht auf anhieb jedoch sollten diese nicht Verurteilt werden.
    \item denn das Sammeln aller Ideen ohne wertung und im Anschluss die Ideen besprechen, so fühlt sich niemand direkt ``Abgestempelt''.
    \item da ohne andere diese Ideen nicht bewertet werden können und Lücken somit erst in der Umsetzung aufgedeckt werden.
    \item wenn es sich lohnt.
\end{enumerate}

Denkkultur fördern und verstehen, durch\dots
\begin{enumerate}
    \item eine offene Unternehmenskultur.
    \item Vertrauen in die Mitarbeiter und ihnen auch Verantwortung übertragen.
    \item Brainstormmeetings.
    \item Zeit an eigenen Projekten zu arbeiten\footnote{Beispiel von Google: \url{https://www.nzz.ch/wirtschaft/google-innovation-braucht-freiraeume-ld.1424815}}.
    \item Feedbackschleifen wie beispielsweise in SCRUM die Retrospektive.
\end{enumerate}

Erfolg, teilen, wenn\dots
\begin{enumerate}
    \item dies der eigene Erfolg war.
    \item dies die leistung eines Teams war.
    \item dies ein Erfolg für das gesamte Unternehmen war.
    \item dies die Motivation der Mitarbeiter steigert, ein Erfolg die Kosten zu senken durch entlassung von Mitarbeitern ist für diese kein Erfolg.
    \item dies nicht durch Geheimhaltungsklauseln verhindert wird.
\end{enumerate}

Mit“streiter“ finden und pflegen\dots
\begin{enumerate}
    \item um gemeinsam bessere Ergebnisse zu gestalten.
    \item um engpässe in den eigenen Kapazitäten zu vermeiden.
    \item um sich gemeinsam am Markt zu positionieren.
    \item um aus Konkurrenten mitstreiter zu machen.
    \item um Geschäftsbeziehungen aufzubauen.
\end{enumerate}

Überzeugen und begeistern durch\dots
\begin{enumerate}
    \item die Qualität und eigenen Leistungen.
    \item den Preis dieser Qualität.
    \item den eigenen Anspruch an sich selbst das Problem des Kunden zu lösen.
    \item das erarbeiten individueller Lösungen für den Kunden.
    \item das eigene Auftreten und Selbstsicherheit.
\end{enumerate}

\section*{Aufgabe 5}
Ist nur möglich mit dem Denken ausserhalb der Box ;-)
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{assets/Aufgabe5.png}
    \end{minipage}
\end{figure}
\end{document}